［強積金］邊間強積金最好？

大家用邊間？

收費又如何？

回報又如何？

聽聞友邦幾好 堅

老強金管理公司最好應該係永明

BCT，宏利，永明，信安近年都唔錯嘅
但講到尾都係自己有冇睇實同轉下fund，冇嘅話用邊間都死啦

睇你買咩囉
如果你會買環球股，環球債， 均衡至增長基金
就唔好揀匯豐恒生咁囉

HSBC HSE 上年出奇地好
我反而想知有冇人用海通

自己manage

無一間好

永明

巴打幾年有幾％增長

經濟好應該買 中國/恆指
唔好就買保本/債券

今年恒指基金
邊間騰訊平保吉利恒大買多左
邊間就贏啦
但hsbc 同hse
強積金行左10幾年
啱啱一兩年好表現
唔會改變對佢睇法囉

海通選擇太少
但如果表現好又未嘗不可
繼續留意

咁經濟好
可以係歐洲日本美國更加好架麻

bct 得收費平d, 聽講佢地內部重整過晒個mpf同d基金公司既架構話將會做得好多

宏利 宏記咁多年推極都係隻康健
永明 彩虹基金係勁既(但佢個基金經理走左所以上年d回報)
aia垃圾

不過以上內容重點係 睇你自己/經紀點教你轉mpf好重要

自己上網做功課都懶
等人留tg比你加 係咪？

多謝巴打寶貴意見

而家咪上網做緊功課

垃圾 唔好用友邦 d fund performance 屎到爆

比佢個名呃左

名只不過係靠廣告谷出黎

巴打幾年賺左幾％？

4X幾咋

aia 自己管理果D確係好屎
但近半年港股基金有隻係由惠理基金打理
惠理基金本身有隻惠理價值基金
由1993年到依家
累極回報接近40倍
同期恒指大概7倍

mixed asset fund 有得揀 fidelity同 allianz
所以aia 都差唔哂

巴打咁勁 賜教有咩心得

ALLIN 香港股票基金完

近排係咁跌市咪蝕好多

點解
我見匯豐啲手續費唔高 回報率又唔錯

咁我而家未睇到趺住嘛

幻覺黎咋少年

宏利同sunlife 真係最有心
利申宏利agent
比個機會我present, 唔岩既我無野講，地方你揀，無可能焗鳩你，比你叫多幾個fd 又點話
tg: mmmmmike

巴打無咩保本野喎

有無咩實在數字 真係睇到數字幾靚咁

揀手續費低既指數基金就得

唔好信主動式基金，手續費都食晒你

比你依到present

咩係主動式

bct投資經理執位單嘢，可以參考下呢到

利申：剛剛轉咗bct

東方匯理我記得係歐洲個邊管理資產都ok大個pool既，不過都係個句pool大唔等於好，同埋人地政府無咁濕9

自己無咩要靠mpf黎拎個戶口打J

點會有最好

剛剛搵到唔同公司嘅比較，有興趣望望

巴打咁你而家實際用緊邊間?

Aia呀 賺好少咋

你肯加tg大把狗沖

this few ok

叫香港股票基金，大中華基金通常係主動式

叫香港/恆生指數基金，北美指數基金 ，就係被動

其實睇手續費就知

收到你地要將voluntary contribution 視為mandatory 咁處理，即時入紙連close戶口。

我覺得最緊要自己搞得掂，
我用開HSBC 舊年都賺左一倍多少少
9000 變 二萬頭

真?

巴打hsbc買邊種基金可以賺得咁勁 可唔可以介紹比小弟

真，戶已closed

盲摸摸撞中咋，我無咩心得

係咪睇果個1％，手續費比例就得

咩叫close户口 Voluntary同mandatory 有咩分別

強制性
自願性

睇字都唔明?

信安好似唔錯

中華威力好似同期幾基金升幅差唔多
但手續費成倍既

我一睇封信，發現冇睇錯冇理解錯，搵form提錢取消戶口。老強就話65先可以提款姐，voluntary 的當埋老強咁黎做，唔走點得？

我覺得幾好
不過好似有更好

Allianz

其實就咁睇數字冇用
要睇每隻基金個回報
同埋開支比率
好似 2017 年港股勁
你買得重港股個回報實高
你買保守果 d 就實低

我唔係問中文係咩喎 我問有咩分別

睇字都唔明？

佢老母我賺緊錢佢強制關閉個戶口，話無得再供

巴打
想問手續費係分唔同基金咁俾錢 如恆指基金vs大中華基金 定 唔同公司 如aia vs hsbc

次次轉投資組合都要兩日，兩日跌鳩左千幾點啦

Policy定agent問題

強制咪姐係法例規定果舊，正常焗你供到退休先拎返

特別自願性係個客覺得唔夠喉，自己額外加碼放入強積金公司，正常自願性係可以隨意個客人轉出提取（要跟強積金公司規矩， e.g. 最低提取額）

宜家宏利咁樣搞就格硬將本身自己可以郁既錢撈埋落強積金度，等到65先拎得返

咁如果公司都有自願供款果筆呢 都要等65？

同股票T+2嗰原理差唔多。今日截數前落盤，價格就計今日收市價去做，之後唔可以做買賣，要去到第三日先可以。換言之，如果中間係咁跌，你只會得個睇字。

應該唔係

股係即時交易 但遲兩日過數

但mpf就遲兩日交易加過數

咁

但我睇番佢喺用落盤嗰日個價去做，有錯請指教

你意思即係一轉指示即刻幫你放同買

係呀，例如1/3 4點前落盤，跟住3/3出番嘅交易詳情就顯示番1/3嘅買入/賣出價，而唔係3/3嘅價位。

其實邊度睇到即時嘅價位 淨係睇到落盤㗎 所以唔知嗰個落盤價係幾時落

落盤嗰時係唔知，要兩日後你先知當時係咩價位。你買入/賣出恆指基金指數就好啲，可以攞當日恆指嚟參考，同埋我問過啲mpf公司，如果你買入/賣出嘅係其他地方嘅股票基金，例如：美國、環球等等，價位可能會有滯後，而中港股票、中港指數嗰類比較貼市。

多謝巴打豐富嘅資訊

仲想問手續費係分唔同基金咁俾錢 如恆指基金vs大中華基金 定 唔同公司 如aia vs hsbc

好多朋友都拎曬d mpf 出黎

你指僱員自願性供款嗰部分？

多咩謝巴打，都係大家分享下。

唔同公司唔同基金收唔同手續費，巴打可以參考下積金局

比較下啲手續費

而家用緊公積金
但之前有幾個強積金公司戶口
而家想group埋一齊唔洗煩
邊一間好d
我諗加埋的3-4萬

邊度顯示你嗰隻係市場佔有率第一

睇下先 學野

厲害厲害 但可惜我宜家份工唔係 想轉都唔得

大家轉新工果陣係咪會轉哂舊果啲mpf去新公司mpf

咩叫半自由行

假設我以前係富達 宜家係hsbc 心議係宏利 咁應該點做 係咪點都會有兩間

一年轉一次係年頭定視乎公司年度

半自由行即係僱員嗰份可以自己選擇mpf公司，而僱主嗰份就要跟本身公司用緊嗰間，無得轉。

多謝賜教 要繼續學習

溫馨提示:市場佔有率高唔等於好